97移民多啲定21移民多啲

See you soon

21起碼97double

一定21
97仲係uncertain，仲有人on99有希望
21已經certain無希望

今次呢個移民應該係陸續性
講緊可能黎緊十幾廿年逐堆逐堆咁移
而且回流機會細

97嗰個應該係89開始到97
今次呢個係上年開始 直到唔知幾時

今日有能力移民既人多過97好多啦⋯⋯
不過按正常途徑計今日移民難度高過97好多，所以要珍惜

21 因為容易咗同有兩個年齡層都有機會走。

100% 21
97(金融風暴前）香港真係遍地黃金
而家ugrad 神科畢業生活可能衰過當年中7

一定係21 啦 岩岩上車個班後生仔最慘

應該由2014開始

岩岩有朋友上年上左車
淺藍
放盤業主要移民

真係接火棒

當年仲有好多人都會一廂情願覺得中國會慢慢步入民主。

97無得做英國人

呢鋪一定去到盡

當年既政治氣氛同而家比根本係天堂與地獄。

好撚多移民盤。

95 96年已經喘定左，要走既走左
移民潮係由83年支英聯合聲明開始，唔係89年六四事件
九七前移民潮係計83-94年

94年個陣我表姐考完AL之後去加拿大
港大收左佢都冇讀

21
97係驚惡夢會發生，走定先睇情況睇下返唔返黎
21係惡夢成真，係走左唔會返嗰隻

最遠古嗰班係1967年之後走

21咩意思？
1921年果班未死咩？

朋友啱啱老豆買左2層樓比佢，準備放

60年代只係香港人身份形成期

50年代英國有臣民護照, 大把新界原居民去左英國移民搵錢添

有遠見

出世出得早啫,點都好過我哋啲97之後成長嘅人.

21啦
而家多啲人有錢移民

唔想貼連登會員上嚟 姓鐘

但係聯合聲明嗰陣 好多人都信會有民主中國 走都只係想去外國賺錢
89係全世界見到中國醜惡嘅一面 嚇一嚇
同14 19嘅香港一樣

以前移就真係要有錢 要投資搞生意果啲
依個係就咁俾你去搵工你有個膽其實就得

但一直都仍然係黨主。

2021年

我想移民意大利。

其實咁都唔走 係好對唔住下一代 (無論出咗世未)

同埋其實明明係走難 有好多人都當係移民
慢慢睇定啲先咁 跟住慢慢就慣咗覺得冇乜嘢

但89都重係隔岸觀火，
14 19係親身受害，制度崩壞。

97前香港經濟樓市重升緊，
重有人會搵錢至上唔走住。

而家睇住佢一路衰落去，
正常有能力都撒資走人。

21年，至少double 於97, 因為中共已經打到嚟，而且西方移民限制放寛咗，特別有BNO 個d 等於送俾你。

今次移民潮會去到持續到2047

外國唔閂閘 香港都閂
呢5年應該係最多 之後冇機會

其實發生咗8964點解啲人都重會有中国會有民主嘅錯覺呢，真係理解不能

重有一批鄉黑去咗荷蘭做水壩工程咁

21

要視乎中國會唔會發茅阻止移民/離境

97係移民，21係走難，無得比較

當年中七畢業已經可以做bank 寫字樓呢啲文職
而家大學畢業揸巴士
根本離哂大譜

你表姐讀書好勁
我諗佢去咗讀UBC or 多倫多大學

肯定21多

97走 係未完全了解中共，害怕多
21走 係太了解中共，無哂希望

已經唔係cer 唔certain , 係直頭certified...

唔好

意大利有好多藝術之都

聽移左民既親戚朋友講 以前係避風頭
冇咩事可以成日返黎
同埋佢地又冇將所有資產變賣晒
最多賣左自住樓

但今次咁搞法 應該d人會賣晒所有野走
未光復都唔會返黎
係淪陷後既上海

而家唔賣 遲啲唔一定仲賣得出

你地8 90後先咁執著64
支共既醜惡由反右大躍進文革就係人都知
4 50後個代人根本唔執著64 呢啲小毛
係 6 70後班港英溫室代先用64 呃光環
呃到 8 90後痴痴呆呆

連登有無一半人經過97 係連登問實話21多

身邊計劃中會移民既人的確係比想象中多, 不過真係下定決心走既只得幾個

97留低既人有機會頂到中高層個位
21吉左既位比專才做，唔走繼續捱騾仔

真 97走既中年多
21走既應該收成期+後生

易啲啵 啲門檻低咁多

當年香港有遊行 點會唔care
當時中國開始改革開放 唔少香港人覺得經濟上有好多機會 社會overall係會變好 所以先會信俾50年中國追返香港
80 90後有阿爸阿媽㗎 正常89年父母都有去遊行

走晒 D 廢佬，後生仔咪有機會囉。

一定21
97年樓價無咁癲 果陣既後生仔都唔會對未來絕望
今時今日 生活已經夠慘 仲要面對住個極權軍政府

岩岩買
點放呀Ching

但土共已經撈左一大班支那人入黎呢

咪踢爆啦, 人地要俾ssd 蝕住走佬架

If you can't beat them , join them .

睇咩人做
有一個人連小學生水平都無

今次門檻低咁多

1:45

其實 85 86 87 加加埋埋都走左成十萬
呢批人有啲或者有回流
但更多既係一早已經冇香港情

吹到咁多移民盤, 又唔見樓價插水
有能力果D上年都走左啦

去64遊行然後將64宗教化
個啲通常係6 70後本土港英溫室下長大想呃政治光環

4 50後要覺得支共臭
根本唔洗靠64事件

賣啦 趁而家香港樓仲值錢
股票就唔洗講啦 港股冇前途

97係衰野未發生啲人已經走
21係呢幾年啲衰野+近期發生既野已經活在眼前

新殖民多左好多會補充返
支那太大
對香港有8 90年代滯後認知印象既支那人仲係多如天上繁星
窮既有錢既支那人都想湧黎高攀香港人身份
移民潮唔會令樓價大跌

21 年好多BNO 免費去UK, 唔走就傻啦

今年加埋個Chinese virus, 鬼佬見到華人都屌7/杯9你先, 我共好波

係呀diuuuu

80年代崇洋姐 你見訪問嗰條友 又洋行 又大屋 富豪咁款 所以我之前話 當時係pull factors 為賺錢為上流移民

後面咪有講 89年嗰陣 香港社會係有期望中國會因為咁而變得好民主 點知事與願違 仲要占占占埋啲學生

冇睇晒 有錯請指正

佢講既「正常途徑」係逃生門之外原有移民方案
即係好似英國冇5＋1
你投資移民起碼要二千萬
依家有逃生門大家要珍惜

北美都係有U grad揸巴士

肯定係21
今次真正殺到埋身

呃咩政治光環 當年普通人去遊行 都無名無姓 唔駛下下扯埋啲政棍嚟講
當時明星係好支持就真 成個社會氣氛係support 64運動係真嘅

但唔係話唔知佢衰 係以為佢變好梗
即係拎開零分 而家有30分 咁諗住慢慢就會合格
64就係一下子跌到負分

啱，簽證費都係2千幾港
就加埋其他費用都係3萬幾 就可以去UK

既然係香港睇唔到希望
點解唔去一個新地方重新嚟過

64係有好多香港人上街聲援
但唔係支共臭史元年
比起反右鬥資本家 大躍進餓死人 文革
8964係小巫見大巫
正係因為香港人知道支共臭史
矮仔鄧先要用一國兩制氹你入局
之後先發生64事件
一國兩制既初衷係保障香港財政私有性
多過係為左民主自由
但係97後香港人自己玩左膠
對支那人濫用香港財政都話之佢
淨係掛住平反64

其實去到95 96 已經定哂局
果陣港英政府入面已經滲透埋D建制入去
過渡期已經係赤化中，奶共既人都出哂面架啦
要走既一早走哂，拎居英權既都好早92年果陣就拎哂

連登有80%人97未出世
你係到問黎托咩

人類最戇鳩既心理就係將自己出世懂事後認知既事物當作事物既起始

就好似雙非新殖民黎到香港當香港97前係侏羅紀, 全靠佢黎到先變國際大都會

要認識支共臭史, 4 50後邊洗諗64

當年讀緊小學
記憶中最後一個移民走既同學係94年
由我80年代尾讀幼稚園到94年
年年總有同學話移民要告別
95 96年就開始冇, 要走既都走左

佢依家做緊律師😂

睇返生育率其實由80年代富裕後係不斷下跌到90年代尾每對夫婦不夠生兩個

港英90年代初甚至估計2000年人口有810萬, 導致天水圍北啲密集樓

答呢個問題
首先要經歷過 90-97個時期
呢度咁多兒登仔鬼識咩

真 我都係專科grad 我大佬同我同科同行 佢話佢二十幾年前fg搵緊萬五蚊 而我fg搵緊兩萬二

Join完 發覺唔夠人玩
因為你唔係純種

埋土？

Dllm 用乜鳩emoji

有啲人幻想 香港人移民 香港少人爭 就讀書工作順利
係唔會㗎
90後咪一樣讀書辛苦做嘢辛苦仲要冇出路
人哋外國讀書 係人揀科 任揀咁滯
香港揀夠分入嗰科

21 for sure

2021 以前仲有個憧景，而家咩幻想空間都無，香港人睇錢咁緊要，咁凍結account，嚇死人咩

上年未有黨安法,依家香港都可以因為講一句嘢就危害國家安全,已經冇辦法唔走啦.

越近97年啲人開始冇咁驚,仲覺得有前景.你可以睇返嗰啲時間港台啲紀錄片就知.

突破盲腸, 連登平均年齡過唔過20

唔係話年齡歧視 只係我都90後中間 97個時鬼知咩

1 有啲人冇能力走, 搵工 語言能力
2 有啲人係視香港為根唔想走
3 有啲人對港英營造到既90年代繁榮令佢覺得支共搞唔到香港
4 有啲人年紀大, 反正兩腳一伸就可以, 話之下一代洪水滔天
5 有啲人信鄧小平改革 64只係小插曲 支那總體會變文明
6 有啲人想留低同支共與虎謀皮

以上因素可以重疊一個人身上

7 有啲人喺上面已經有生意做緊

依家多d

Tvb做哂節目叫人唔好移民就知

貓哭老鼠咋
支共根本唔介意你走

真心唔覺得會好多人移民，雖然自己走左

我估10至20萬

你腦細胞死曬

支共最驚大家一次過走姐，如果大家慢慢走佢又慢慢放人落黎其實冇咩影響，所以大家有決心真攬炒既要一次過全部一齊走先攬炒到

97一年六萬, 而家應係一半唔到.

現實上一定係後者
幾百萬人冇可能約晒一兩個時間點一齊走

咪唸咁多喇

人類最戇鳩既心理就係將自己未出世懂事前認知既事物當作事物既起始

以前美國都有黑人奴隸啦
邊撚個知中國變好定變壞定無變過
係64先開始移民潮
唔通以前中國大饑荒就一直大饑荒

泛民到早幾個月都係ff緊中共會變得民主，上一代人的天真同低能係超越學曆

一定97，到21都幾肯定港共一定用盡一切辦法阻止人移民。

今人不見古時月 今月曾經照古人
支共臭史如果係始於 89年
何需83年簽一國兩制聲明呃香港人
一國兩制就係因為大家都知你支共夠晒臭
8964 只係啲戇鳩 8 90後既狹隘時空觀

嗰班係為咗lam十萬蚊著數啫，唔係個個都真心膠嘅，李卓人就肯定係

馬後炮 係人都識講啦
無人話臭史始於89
問題係89令人知道根本無好過 唔好有期望會變好 要走啦
89之前有人期望過中國會變好 更開放更民主

因為肺炎咋如果唔係肺炎肯定Double

吊你 老野心態
咩撚野 890後狹隘空觀 89個時 90後都未撚出世啦
個時係50 60 80 後期望中國會變好 結果佢地估錯咪移民
關咩撚80 90後 on9hi

97移民唔係個個合資格，宜家根本上肯走就可以離開，而且有樓人仕賣咗層樓唔憂幾年生活

戴耀庭未坐監前都係咁膠
要整醒佢地
唯有捉晒泛民去坐監

呢個問題住全世界都係，係全世界既結構性問題

講緊1521，一班歐洲人移民到美洲

泛民到早幾個月都係ff緊中共會變得民主，上一代人的天真同低能係超越學歷同職業，
讀咁多書但仍然目光如鼠，本土派出現之前根本無人識玩政治，
同你講一國兩制好好、唔好制裁中國、唔需要外國支持

港英個溫室太暖喇

接親都係藍屍/港豬喇
繼續睇好港共未來發展

你咪話，而家都仲有一班後生嘅，覺得可以上位。有一班老咗嘅，覺得自己係收成期。

我個人就預計其實今次走嘅人數，會同97差不多。最主要原因，只係大家有一種羊群心理，有人提出話走，大家就唔執輸，去聽吓移民講座。

89 -93 多啲，當時講緊全香港成個中產階級冇左一半，個個賤價5成賣資產去移民，而家未去到呢個地步

Good time creates weak man

歐美啲左傾傻仔
以為美國咁好，全世界都係咁好

6 70後不嬲最垃圾
逃港時代後既土生層
享受最好既港英管治
然後剪埋條梯唔比下一代上
演藝界就係呢代人

daddy 已經幫我準備好晒

97果時有屋企人嘅朋友有走
大概十家人左右, 做公墓員做到好高級都走
但唔識英文同埋科技冇咁發達都有返返黎, 話唔習慣
仲有啲開裝修公司嘅去到外國做返老本行

21依家自己冇咩朋友走(可能冇人講我聽)
但聽同事同朋友講都身邊有人走
但21嘅人適應能力高咁多, 唔同97果時SMARTPHONE都未有
加上21呢單嘢真係踩到去自己面前

應該21多啲

不過97果時多啲一家大細
21多啲小家庭同單身我諗

而家係有無錢都移

除非專科 幾神都冇用 讀埋啲咩社科既話

嘩你好撚風趣

真心好多人移民

行落街左近一定有人講呢個話題

有小朋友既走得仲快 賣樓劈價 名校都爆退學潮

都係供需問題, 以前讀到大學就巴閉, 起碼中5中7 西走一大堆人先, 而加新高中得啖笑, 大學生質素參次, 計埋top up 教大 果D成街都係

我都會留低

想搵錢咪讀社工, 讀教大, I大工程

有仔女/打算有仔女都唔移真係極度不負責任
自己受過既苦要下一代再受多次，仲可能更加苦

半年前都大把連登仔信 35+ 啦

無錯

名校收插班生，呢個真係好標誌性

最唔明嘅就係點解樓價冇咩反映
有打算移民嘅人應該會提前賣樓

多幾年移民完分分鐘係度個班暴動。

香港人醒目，着數永遠攞到盡。有唔少人其實係諗住用香港樓收租，支付外國生活。同時亦都有唔少人準備移民，但睇到英國最新政策，諗住做太空人，不知幾爽。

英美加澳開哂門，尚待何時？

一定係21多，97係恐慌，21係走難

97 前果時係好多人申請左, 如果有去報到+居留就已經可以永居/入籍
但偏偏好多人係明明有資格但最終無去報到/ 唔 fulfill 所謂移民監既居留時間
而最後攞唔到永久居留權

97果陣先難

睇唔睇到我講正常途徑(非BNO VISA)?
如果唔係港共搞野令五眼開門，今日移民點會易過97，全世界比支那移民玩爛曬，收緊曬移民政策啦
所以今次五眼開門等如送你幾千萬

咁請問bno visa有幾唔正常途徑
你如果想排除 就應該講
唔計bno visa移民難度高過97好多，所以要珍惜

你表達錯 之後又話bno visa唔屬於正常途徑
咁同政府搬龍門有咩分別

After 1967 and 1984 had a lot of ship jumper.
I left after 1967. It took me a few years to apply.

巴打幾歲？

經歷過魚蛋革命後都至今冇諗過走嘅人，就算負資產被共產都係自己嘅選擇。

仲要係上年買，只可以話有報應嘅

就係97唔走嘅人上咗位，變咗一大堆藍絲出嚟。

97前好多中上層嘅職位極速流失，而一堆冇走冇乜能力到嘅人就坐咗上去，極速上位。

而今日五六十歲以上嘅就係試過極速升職嘅一群。佢哋得益於共產黨，共產黨係初期又會招安佢哋。

講白了這群人就係前半世人得益於港英，後半世得益於中共。

67

仲有冇間中返下黎香港?

係連登一定係21

連樓下個看更同清潔姐姐都搞緊移民

班留港撚死都唔肯走

真心講, 好多小學都流失左學生
派位易左, 好多七八月都打電話CALL 學生
你話無移民潮就跑人既.
根本有錢有學識既父母一定會送仔女走.....去外國讀書, 就PLAN 定
今次係契機, 連自己成家人都走埋
香港叻既,有本事既人大部份都走哂

留低既係無本事或仲想LAM 盡香港福利既人.......-_-"

國際學校同私校走得超勁
退學嘅admin嘢變咗日常工作

你走左味

留港撚好撚鐘意問人走咗未
佢未走你會覺得自己安心D?

少小離家從未回，鄉音已改鬢毛在

報左master喇 Deposit都俾左
下年開學走

買完再放囉一定要供完先放得㗎咩？

真定假呀67歲上連登咁潮

其實好多人都係下年開學先走
有報澳加tertiary education都知 下年開學嘅好多都已經冇晒位 留位費亦都加咗好多

ssd，咁持一年你升一成嘅話先打和，未計其他洗費。
你上年買，未夠一年仲會高啲添

三年後佢爆升嘅，證明佢選擇正確囉，啲錢抵佢賺嘅

Are there age restrictions?